---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۸۷
---
# غزل شمارهٔ ۴۸۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو دل در دیگری بستی نگاهش دار، من رفتم</p></div>
<div class="m2"><p>چو رفتی در پی دشمن، مرا بگذار، من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پس از صد بار جانم را که سوزانیده‌ای از غم</p></div>
<div class="m2"><p>چو با من در نمیسازی، مساز، اینبار من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کشیدم جور و میگفتم: ز وصلت برخورم روزی</p></div>
<div class="m2"><p>چو از وصل تو دشمن بود برخوردار، من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز پیش دوستان رفتن نباشد اختیار دل</p></div>
<div class="m2"><p>بنالم، تا بداند خصم: کز ناچار من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو دل پیش تو میماند گواهی چند برگیرم:</p></div>
<div class="m2"><p>کزین پس با دل گمره ندارم کار، من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ترا چندین که با من بود یاری، بندگی کردم</p></div>
<div class="m2"><p>چو دانستم که غیر از من گرفتی یار، من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بخواهم رفتن از جور تو من امسال و می‌دانم</p></div>
<div class="m2"><p>که از شوخی چنان دانی که از پیرار من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مرا گفتی که: غمخوار تو خواهم شد بدلداری</p></div>
<div class="m2"><p>نگارا، بعد ازینم گر تویی غمخوار، من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ندارد اوحدی با من سر رفتن ز کوی تو</p></div>
<div class="m2"><p>تو او را یادگار من نگه می‌دار، من رفتم</p></div></div>